# Pepper Flash プラグインを使用する

Electron は Pepper Flash プラグインをサポートしています。Electron で Pepper Flash プラグインを使用するには、Pepper Flash プラグインの場所を手動で指定してからアプリケーションで有効にする必要があります。

## Flash プラグインのコピーを準備する

macOS と Linux では、Pepper Flash プラグインの詳細は Chrome ブラウザの中で `chrome://flash` に移動することで見つけることができます。 その場所とバージョンは、Electron の Pepper Flash サポートに役立ちます。 他の場所にコピーすることもできます。

## Electron Switch を追加する

Electron のコマンドラインに直接 `--ppapi-flash-path` と `--ppapi-flash-version` を追加するか、app の ready イベントより前に `app.commandLine.appendSwitch` メソッドを使用できます。 更に、`BrowserWindow` の `plugins` オプションを有効にしてください。

例:

```javascript
const { app, BrowserWindow } = require('electron')
const path = require('path')

// main.js と同じディレクトリにあると仮定して、Flash のパスを指定します。
let pluginName
switch (process.platform) {
  case 'win32':
    pluginName = 'pepflashplayer.dll'
    break
  case 'darwin':
    pluginName = 'PepperFlashPlayer.plugin'
    break
  case 'linux':
    pluginName = 'libpepflashplayer.so'
    break
}
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-path', path.join(__dirname, pluginName))

// 任意: Flash のバージョンを指定します。v17.0.0.169 であればこのようにします。
app.commandLine.appendSwitch('ppapi-flash-version', '17.0.0.169')

app.whenReady().then(() => {
  let win = new BrowserWindow({
    width: 800,
    height: 600,
    webPreferences: {
      plugins: true
    }
  })
  win.loadURL(`file://${__dirname}/index.html`)
  // 他のすること
})
```

プラグインを自分で同梱する代わりに、システム側の Pepper Flash プラグインをロードしてみることもできます。そのパスは、`app.getPath('pepperFlashSystemPlugin')` を呼び出すことで取得できます。

## `<webview>` タグで Flash プラグインを有効化する

`plugins` 属性を `<webview>` tagに加えます。

```html
<webview src="https://www.adobe.com/software/flash/about/" plugins></webview>
```

## トラブルシューティング

Pepper Flash プラグインがロードされているかどうかを確認するには、デベロッパー ツールのコンソール内で `navigator.plugins` を調べます (ただしそのプラグインのパスが正しいかどうかはわかりません)。

Pepper Flash プラグインのアーキテクチャは、Electron のものと一致する必要があります。Windows でよくあるエラーは、64 ビット版の Electron に対して32ビット版の Flash プラグインを使用することです。

Windows では、`--ppapi-flash-path` に渡されるパスは、パス区切り文字として `` を使用する必要があります。POSIX スタイルのパスを使用しても機能しません。

RTMP を使用したメディアのストリーミングのような、いくつかの操作では、Flash Player の `.swf` ファイルに対してより広範な権限を付与する必要があります。 これを実現する方法の 1 つは、[nw-flash-trust](https://github.com/szwacz/nw-flash-trust) を使用することです。